# Go15


## 关于项目课

+ [我的课件](https://gitee.com/infraboard/go-course/blob/master/new.md)
+ [课上写的代码](https://gitlab.com/go-course-project/go15)
+ [13期代码仓库](https://gitlab.com/go-course-project/go13)

项目课授课方式差别:
+ 基础篇: 知识点很全面, 偏理论, 会横向展开
+ 项目课: 偏实战, 第一要素, 会写代码, 项目的大局关
+ 关于带着手写代码的事儿, 可能会出错(代码质量: 单元测试, Debug), 写出的程序有Bug 者是常态(TDD)

demo: 最后一个DevOps平台产品: https://console.mdev.group/  guest/123456

## 关于代码仓库

课上所有的代码都会放到这个代码里面, 这和实际项目开发不一样的, 使用多模块的方式来构建(workspace)

```go
go mod init "gitlab.com/go-course-project/go15"
```

如何使用: 每天没个小节 都打一个tag, 方便做对应小节的学习

## 代码仓库目录介绍

+ skills: 项目开发中的一些基础技能
+ homework: 同学项目仓库地址
+ vblog: Vblog项目(单体服务)
+ devcloud-mini: Devcloud-mini(微服务项目)
+ devcloud: 业务项目(Devcloud完整版Github)

## 软件开发生命周期

2. 产品设计: 规划产品
   1. 需求收集： 用户的痛点, 用户需要是什么, 给谁用的。
   2. 系统设计: 前端负责人/后端负责人  测试负责人/运维负责人
      + 概要设计: 基本流程跑通，关键字段定义请求, 只有一个想清楚业务流程
        + 流程设计: 使用流程说明, 可以参考竞品
        + 用户界面设计: UI/交互，可以参考竞品
        + 软件架构设计
      + 详细设计:
        + 每个模块, 每个具体功能的定义是什么, 具体到能出页面, 能定义接口, 需要评审
        + 产品原型 高保真: 使用专门的产品工具: 蓝图, axure, figma
   3. 产品研发:
      + 前端: 根据原型开发界面, 软件对接后端, 一起发布进行测试
      + 后端: 后端研发负责人, 有参与系统架构设计, 任务分解
        + 整体规划: 服务交互流程, 接口定义:   /productA/api/v1/resource POST {} query:page_size, {code: 0, msg: '', data: }, 前端根据规范进行对接
        + 服务A: vblog
        + 服务B: cmdb
        + 服务C: 用户中心
        + 开发环境联合调试
    4. 产品测试 等着版本进行提测
      + 集成测试: 功能测试/回归测试/安全测试/性能测试
    5. 运维发布: 上线 配置域名 开放给 公网用户使用
      + 灰度验证: 单元使用一个业务账号来进行线上测试,  内部账号进行测试
      + 灰度发布:  0% ~ 100% 到新版本
      + A/B
    
产品迭代: 需求 --->  开发 ---> 验证 ---> 上线


